% !TeX root=main.tex
\faculty{پردیس دانشکده‌های فنی}
\department{دانشکده مهندسی برق و کامپیوتر}
\subject{مهندسی برق}
\field{شبکه‌های مخابراتی}

\title{عنوان}
\firstsupervisor{دکتر وحید شاه منصوری}
%\secondsupervisor{استاد راهنمای دوم}
%\firstadvisor{استاد مشاور اول}
%\secondadvisor{استاد مشاور دوم}
\name{علی}
\surname{سرورامینی}
\studentID{۸۱۰۱۹۵۲۵۲}
\thesisdate{شهرویور ۱۳۹۸}
%\projectLabel{پایان‌نامه}
%\degree{}

\blankpage
\firstPage
\blankpage
\besmPage
\blankpage
\firstPage
\blankpage
\davaranPage
\leavevmode\thispagestyle{empty}
%\vspace{.5cm}
% در این قسمت اسامی اساتید راهنما، مشاور و داور باید به صورت دستی وارد شوند
%\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{center}
\begin{tabular}{| p{8mm} | p{18mm} | p{.17\textwidth} |p{14mm}|p{.2\textwidth}|c|}
\hline
ردیف	& سمت & نام و نام خانوادگی & مرتبه \newline دانشگاهی &	دانشگاه یا مؤسسه &	امضـــــــــــــا\\
\hline
۱  &	استاد راهنما				 & دکتر \newline محمود فتحی & دانشیار & دانشگاه \newline علم و صنعت ایران &  \\
\hline
۲ &     استاد مشاور				 & دکتر \newline ناصر مزینی & استادیار & دانشگاه \newline علم و صنعت ایران & \\
\hline
۳ &      استاد مدعو\newline  خارجی			 & دکتر \newline محمدحسن \newline قاسمیان & استاد & دانشگاه \newline تربیت مدرس & \\
\hline
۴ &	استاد مدعو\newline  خارجی			 & دکتر \newline  نصرالله مقدم & استادیار & دانشگاه \newline  تربیت مدرس& \\
\hline
۵ &	استاد مدعو\newline  داخلی			 & دکتر\newline  رضا برنگی & استادیار & دانشگاه \newline  علم و صنعت ایران & \\
\hline
۶ &	استاد مدعو\newline  داخلی			 & دکتر\newline  محسن سریانی & استادیار & دانشگاه \newline  علم و صنعت ایران & \\
\hline
۷ &	استاد مدعو\newline  داخلی			 &دکتر \newline محمدرضا جاهدمطلق & دانشیار& دانشگاه \newline  علم و صنعت ایران & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\esalatPage
\blankpage
\newpage\clearpage
% چنانچه مایل به چاپ صفحات «تقدیم»، «نیایش» و «سپاس‌گزاری» در خروجی نیستید، خط‌های زیر را با گذاشتن ٪  در ابتدای آنها غیرفعال کنید.
 % پایان‌نامه خود را تقدیم کنید!


\thispagestyle{empty}
{\Large تقدیم به:}\\
\begin{flushleft}
{\huge
همسر و فرزندانم\\
\vspace{7mm}
و\\
\vspace{7mm}
پدر و مادرم
}
\end{flushleft}

\blankpage
% سپاس‌گزاری
\begin{acknowledgementpage}
سپاس خداوندگار حکیم را که با لطف بی‌کران خود، آدمی را زیور عقل آراست.


در آغاز وظیفه‌  خود  می‌دانم از زحمات بی‌دریغ استاد  راهنمای خود،  جناب آقای دکتر ...، صمیمانه تشکر و  قدردانی کنم  که قطعاً بدون راهنمایی‌های ارزنده‌  ایشان، این مجموعه  به انجام  نمی‌رسید.

از جناب  آقای  دکتر ...   که زحمت  مطالعه و مشاوره‌  این رساله را تقبل  فرمودند و در آماده سازی  این رساله، به نحو احسن اینجانب را مورد راهنمایی قرار دادند، کمال امتنان را دارم.

همچنین لازم می‌دانم از پدید آورندگان بسته زی‌پرشین، مخصوصاً جناب آقای  وفا خلیقی، که این پایان‌نامه با استفاده از این بسته، آماده شده است و همه دوستانمان در گروه پارسی‌لاتک کمال قدردانی را داشته باشم.

 در پایان، بوسه می‌زنم بر دستان خداوندگاران مهر و مهربانی، پدر و مادر عزیزم و بعد از خدا، ستایش می‌کنم وجود مقدس‌شان را و تشکر می‌کنم از خانواده عزیزم به پاس عاطفه سرشار و گرمای امیدبخش وجودشان، که بهترین پشتیبان من بودند.
% با استفاده از دستور زیر، امضای شما، به طور خودکار، درج می‌شود.
\signature 
\blankpage
\end{acknowledgementpage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% کلمات کلیدی پایان‌نامه را وارد کنید
\keywords{زی‌پرشین، لاتک، قالب پایان‌نامه، الگو}
%چکیده پایان‌نامه را وارد کنید، برای ایجاد پاراگراف جدید از \\ استفاده کنید. اگر خط خالی دشته باشید، خطا خواهید گرفت.
\fa-abstract{
این پایان‌نامه، به بحث در مورد نوشتن پروژه، پایان‌نامه و رساله با استفاده از کلاس 
\lr{IUST-Thesis}
می‌پردازد.
حروف‌چینی پروژه کارشناسی، پایان‌نامه یا رساله یکی از موارد پرکاربرد استفاده از زی‌پرشین است. 
زی‌پرشین بسته‌ای است که به همت آقای وفا خلیقی آماده شده است و امکان حروف‌چینی فارسی در \lr{\LaTeXe}{} را  برای فارسی‌زبانان فراهم کرده است.
از جمله مزایای لاتک آن است که در صورت وجود یک کلاس آماده برای حروف‌چینی یک سند خاص مانند یک پایان‌نامه، کاربر بدون درگیری با جزییات حروف‌چینی و صفحه‌آرایی می‌تواند سند خود را آماده نماید.
\\
شاید با قالب‌های لاتکی که برخی از مجلات برای مقالات خود عرضه می‌کنند مواجه شده باشید. اگر نظیر این کار در دانشگاههای مختلف برای اسناد متنوع آنها مانند پایا‌ن‌نامه‌ها آماده شود، دانشجویان به جای وقت گذاشتن روی صفحه‌آرایی مطالب خود، روی محتوای متن خود تمرکز خواهند نمود. به علاوه با آشنایی با لاتک خواهند توانست از امکانات بسیار این نرم‌افزار جهت نمایش بهتر دست‌آوردهای خود استفاده کنند.
به همین خاطر، یک کلاس با نام 
\lr{IUST-Thesis}
 برای حروف‌چینی پروژه‌ها، پایان‌نامه‌ها و رساله‌های دانشگاه علم و صنعت ایران با استفاده از نرم‌افزار زی‌پرشین،  آماده شده است. این فایل به 
گونه‌ای طراحی شده است که کلیات خواسته‌های مورد نیاز  مدیریت تحصیلات تکمیلی دانشگاه علم و صنعت ایران را برآورده می‌کند و نیز، حروف‌چینی بسیاری از قسمت‌های آن، به طور خودکار انجام می‌شود.
}

\blankpage
\abstractPage

\newpage\clearpage